死攬住話書面語唔係普通話做基礎個班，做唔做到用所謂書面語我手寫我口

根撚本所謂書面語就係用普通話做基礎，中共已不停抺殺廣東話生存空間而呢班人仲不停為呢個用外來語做基礎既文法做辯護真係痴撚線 仲要唔去推廣粵文，真係弱撚智

普通話人用所謂書面語就做到佢地既我手寫我口啦 咁撚樣仲要話書面語唔撚係普通話都on撚9

一向我手寫我心
我手寫我口

咁你覺得大陸、台灣同香港既書面語一唔一樣？

「書面語」 = 1930年代既 國民黨 國語 之「我手寫我口」

2018年既普通話口語都唔係全部寫到出黎

粵語入文, 先粵族既「我手寫我口」

聲稱粵語入文唔「正式」，「書面語」先係「正式」，實際上係歧視粵語

你寫出黎既真係你平時口會講既？

根本係有一班人處心積慮唔想粵語可以入文

樓主係咪上山睇結霜果個賤種 ？

樓主高登果陣支持新移民

好多野都係視乎情況而定
唔係口語只能口講書面語只能書寫
兩邊可以靈活運用
正如成語你都可以口講日常生活用
但成語好明顯唔係口語啦

我淨係記得樓主上高登俾人串到潛水
之後話自己唔得閒成日留係高登
最後俾人踢爆原來係潛水個時去左個學生妹post蒲左成日

依家問你平時係咪可以用所謂書面語你手寫你口 你係度講乜柒野 仲要扯到去成語你不如扯埋文言文啦 on9

寫文章點解一定寫我口
你用把口寫野呀
而且講書面語點解唔可以扯埋文言文
有名你叫文言，寫文章用嘅語言
平時寫野，除左白話文言都可以入文
你將書面語簡單等同為普通話口語
我覺得你膚淺左啲喎

CC台呂布

覺得你都幾弱智 到底中學畢業未

「書面語」嘅「的」字係來自滿洲話㗎
等佢繼續的的了了寫北方支那滿洲話啦

咁又無可能完全無關